[打工仔減肥測試]

講下背景先
23歲男 162CM 55KG
現時返OFFICE工 10am-6pm
工作期間移動輻度接近零 除左去廁所
以前有做開GYM 但開始返工之後就懶 停左接近2年冇做運動
體重由53kg>55kg 肚腩都大左個碼

迎排收到消息9月開始要落Site著Suit工作 唔想著衫著到咁腫
所以希望由今日開始進行為期2個月既打工仔式既減肥法
控制飲食+唔食Lunch+每日抽時間做3次7 mins workout

每日食過咩同埋有冇做運動都會做紀錄
體重體脂就會一星期紀錄一次
紀錄會由27/6開始直至27/8結束

如果方法可行希望幫到各位想減肥既打工巴絲
歡迎發問

由聽日(27/6)開始會post番對上一日既飲食+運動紀錄

55kg 都肥? 男仔黎講算輕啦喎

6月26日飲食與運動紀錄

0830 - 雪菜肉絲熟蛋米粉+凍奶茶走甜少奶
1800 - 魚肉燒賣5粒
2030 - 烚椰菜半碗+烚白菜仔半碗+烚油麥菜半碗+蒸水蛋
2230 - 7 mins workout 2次

無食Lunch發覺好難捱到夜晚
所以收工走左去篤串燒賣

另外今日開始既紀錄會影埋相
等大家清楚知道我究竟每日食左乜同份量係幾多

因為我個人矮
同埋想練翻啲肌肉著衫都好睇少少

唔食lunch 跟住食無營養嘅燒賣

唔食lunch 係唔會幫到
你照食正常午餐，不過淨係食一半
另一半就留返晏啲再食

本身冇諗住食但發覺太肚餓
會注意番食番有營養既食物

因為我係覺得
當你每日吸收既熱量比消耗低既時候
估計身體應該就會瘦

所以想試下
當一個人係唔食Lunch令身體減少吸收一餐熱量既同時
晚餐份量保持不變
可唔可以達到吸收既熱量比消耗低既效果

再加上7 mins workout呢類可以持續消耗能量既運動

睇下2個月之後效果會點

唔食晚餐好過唔食午餐

我明呀!
晚餐我返屋企食只係會食菜
飯果類澱粉質既野都唔會食
但食Lunch就要出街食
而且多數都係茶餐廳
所以寧願唔食Lunch返屋企食菜

雪菜肉絲 <肥+高鈉.
凍奶茶走甜少奶 <奶茶用花奶, 少極都唔係減肥既人飲

唔食lunch 唔夠飽, 於是又去食魚肉燒賣 <肥+高鈉
不如正正經經食個午餐好過啦

老老實實, 你咁食法可以捱到幾耐?

上網check 下咩叫tdee,
睇下食唔夠會有咩效果先再諗下肥應該點減

其實你係咪需要做下重訓練下肌肉多過需要減肥呀?

聽朝會補番體重同體脂既圖比大家
唔記得影

睇落又好有道理
但其實我本身係有肌肉既
只係停做左2年運動同Gym搞到自己愈來愈肥
身體各部份都多左層脂肪
所以主要係想減走層脂肪

2個月之後你會搞慢新陳代謝, 越減越肥, 造成搖搖效應

當身體取的能量不足夠應用時，身體內的肌肉會被分解，以確保葡萄糖的供應，故此起初體重會減輕了，然而體重的流失多是水分及肌肉。肌肉越少，新陳代謝率就會越低，但是當停止節食後，由於新陳代謝率已減慢，體重會迅即回升，而增加的卻是來自脂肪，形成體重跌得快，升得更快的現象。經過數次這樣「減增減增」的循環後，體內肌肉的比例會越來越少，而脂肪比例則增加，這樣的惡性循環稱為搖搖效應。

高你2cm但重你差唔多10kg
都俾人話我唔夠大隻...
55kg仲可以減d咩

圖呢

姐係其實係要吸收足夠能量
但如果主要係想減脂
係要係吸收足夠能量既基礎上減少少再配合運動
係唔係咁?

我只係輕
但其實脂肪比例幾高

第1日唔記我影
聽日開始會補番

巴打，唔想有肚腩食完lunch落街行30分鐘
放工後去游水/跑步同埋做下重力運動
食個方面，帶飯就最好 少油少糖，多菜少飯
我幾年黎都係咁keep個身型，肌肉就自問唔多，但至少無肚腩同鬼祟肉 健康咗又病少咗好多

支持
不過其實重量無咩意思 體脂先係重點 有無測過幾多

收到! 多謝巴打建議
我宜家每日都會做7 Mins Workout

當然唔係話可以同keep住操既人比
但以前真係有少少